［中國式陰道］加駐華大使發表奶共言論被革職

【內容更新、新增動新聞】

相關新聞：【華為危機】加國撤換駐華大使 內地網民：只圖口快忘了身份

加拿大駐華大使麥家廉(John McCallum)近日多次就華為副董事長孟晚舟引渡案發表敏感言論，終被加拿大總理杜魯多革職。

杜魯多周六發表聲明說：「我昨晚已要求和接受加拿大駐華大使麥家廉的辭職。」他感謝麥家廉過去20年為公職服務，又指加拿大駐華大使館公使倪杰民(Jim Nickel)將會接替麥家廉，擔任代理大使。

杜魯多沒有解釋革退麥家廉的原因，但麥家廉日前指孟晚舟有強力理據反對美國引渡要求，其後承認失言，杜魯多周四還表示無意撤換駐華大使。怎料麥家廉周五再公開評論孟晚舟案件，稱若美國放棄引渡是好事，令杜魯多無法再容忍。

68歲的麥家廉本人與中國關係密切，近日他向華文傳媒表示，他的妻子林秀英（Nancy Lim）是馬來西亞華裔，三個兒子的妻子也都是華裔，分別出生於中國內地、香港和馬來西亞。麥家廉2017年起擔任加拿大駐華大使，之前曾擔任加拿大國會下議院議員、國防部長、難民及公民部長等職務。

加拿大在野保守黨領袖謝爾(Andrew Scheer)指摘，「數日前就應該炒掉」麥家廉，因為他的言論令孟晚舟案件更政治化，也損害加拿大聲譽，令外界以為加拿大想向北京傳遞訊息紓緩緊張關係。有前外交官亦批評麥家廉的言論令加拿大的立場不清，杜魯多把他革職，令北京明白麥家廉並不是代表加拿大發言。

路透社

支那式陰道影響力真係無遠弗屆

成家都係拎華人黎做肉便器
唔怪得

全家都比「中國陰道」攻陷。

左癌仲未認識到支那做緊咩

分別出生於中國內地、香港和馬來西亞

中國式陰道

【華為孟晚舟被捕】被撤加駐華大使麥家廉 妻子與兒媳均為華裔